譚耀宗: 我的理解《國安法》是根本不可保釋 除非被告已到不能照顧自己的情況 陳曼琪: 人大可主動釋法

終審法院批准律政司就壹傳媒創辦人黎智英保釋上訴許可的申請，以及臨時扣留命令，黎智英須暫時再度還押，明年2月1日進行上訴正審。全國人大常委譚耀宗接受本報查詢時稱，《港區國安法》下批准保釋是例外，「我的理解是根本不可保釋，除非證明到不會再危害國家安全」。他稱，法官不只考慮被告會否潛逃，還要考慮被告保釋期間會否有策劃、準備，繼續進行危害國家安全的行為。

對於法例列明法官仍有權批出保釋，譚耀宗稱若法例寫得太絕，未必適合，「若去到一個位，他（被告）已不能照顧自己，你困他進去（監獄）做什麼？根本都『攤咗喺度』，就容許出來，（因）證明不會再搞事」。

港區人大代表陳曼琪在facebook稱，若終院需處理涉及《港區國安法》42條的法律解釋爭議，超越該法適用性的範圍，「《港區國安法》65條所指解釋屬於全國人大常委會便是萬眾期待！這是正確的憲制秩序及程序！」她回覆本報查詢稱，當訴訟雙方對42條法律準則要求有爭議、法官需考慮立法原意精神、或法院需考慮42條與其他條款的法律關係等情況下，便需尋求全國人大常委會解釋。陳曼琪認為人大的解釋權並非被動，因國安法是全國性法律，人大可主動行使法律解釋權。

《港區國安法》第42條列明，除非法官有充足理由相信被告不會繼續實施危害國家安全行為，不得准予保釋。

不如索性立條《黎智英法》，叫黎智英嘅就捉去坐監啦

大口狗個閪嘴應該係俾自己打成咁
日日講啲嘢都推翻自己

支那曱甴學咩人講法律

“莫須有”咪得囉
三個字
簡單易明

未審先判

寫明跟香港制度無罪推定可保釋,今日就變無得保釋,中國無視法律

乜撚野都叫人大釋法，人大要你班垃圾西黎做乜？

香港 笑話

最好笑係馬道立條垃圾喎，報中共釋法

真立會都霸埋 都唔敢自提出改例

個鳩個出黎吠兩下都可以係法官全民法官，香港抵撚死

明既明既

你不如話死咗可以保釋

譚耀宗根本要慶幸香港人冇膽，如果唔係邊有機會有咁長命講廢話

譚耀宗識字

我睇左國安法根本不能解釋 但可能佢咁講仲合理d

得喇得喇 你玩撚埋佢啦

香港存款開始跌，多謝晒呢兩位

国安法勁呀

可以彈出彈入

不如話國安法可以無需審判就地處決

不如人大常委直接宣布黎智英有罪啦屌

就快

普通法法庭審大陸法
但要推翻哂所有普通法原則
邊個乞人憎就隨時比人告即刻無得保釋

第五條防範、制止和懲治危害國家安全犯罪，應當堅持法 治原則。 法律規定為犯罪行為的，依照法律定罪處刑；法律沒有規 定為犯罪行為的，不得定罪處刑。 網絡等 識和守 任何人未經司法機關判罪之前均假定無罪。 保障犯罪嫌疑人、 被告人和其他訴訟參與人依法享有的辯護權和其他訴訟權利。

班友咩都揾上司出頭頂

條文食得架？

釋法囉
即刻寫多幾十句
DQ議員本身基本法都無+ 無可能從原本條文deduct到啦

多謝加速

直接話我覺得係乜就乜
他日連私有產權都可以無埋

美國領事館: Hello

700萬人都可能會「策劃、準備」㗎喎，咁點算？

索性「釋法」唔洗審判啦
麻撚煩
國際牛屎佬學人講法治

係囉，成日煩到佢。

譚耀宗高調譴責中共64屠城

佢地冇諗過自己出呢招出得太密

89年唔計

咩都釋法
不如廢左法院佢la
唔好哂錢 d錢拎去養狗算la

少少事就騰晒雞咁交波，點做中囯人呀

我的理解『國安法』是萬能key 共匪話乜就乜
走狗譚耀宗和陳曼琪出來放風話『不准保釋』
就算讀大英法律的法官都要跪低

我的理解國安法無須審判 即時槍決

呢D人大狗就真係罪犯啦

捉佢犯國安法唔准保釋

係
Catch all , override 所有本地法律
就係咁簡單

佢驚唔驚有一日會食回力鏢

可能係天方夜譚
但到佢有一日做棄卒時
港共隨時拎呢 d 片收佢檔
反正国安法可以無限申延

你邊位呀

邊有(香港人)仆街到 建議人大釋法 去殘害香港人？
陳曼琪呢隻倒眼雞 正一殺千刀，仲賤過林鄭月娥

放心
遲啲就會起集中營的9曬我哋入去

當初扮野博外國認同
而家咁多國家取消引渡就知道人地唔buy
所以可以露出真面目